黃絲Group流傳 *保護遊行群眾 堅持和平抗爭* 指引

係各大黃絲帶group 已經流傳緊以下呢編指引

*保護遊行群眾 堅持和平抗爭*

1）若有人起哄，保持警覺，理性先行了解事態先行動，不要道聽途說情緒行動。

2）有人做出暴力衝擊，不要上前參與，拿出手機📱保持距離，拍攝現場情況。用鏡頭保護示威者，令警察保持克制。

3）面對警方刁難，保持平靜心境，不中警察激將法，（要知遊行時間越長越好）反利用其刁難留守街道，可能的話因應情況，與附近同伴商討能否有空間共同坐下休息。（請大家帶方便櫈）

4）若遇有武器人士，立即與他們拉開距離，找尋遊行糾察報告情況。

5）遊行中可能有警民僵持情況，在警民之間，大家特別留意「第三至七排」人士，小心有人惡意投擲東西向警方，故意挑起警方向人群展開行動。遇有情況，遊行人士同速同聲叫「唔好掟嘢、停止掟嘢」不要俾警察有藉口行動。

6) 有人指罵遊行人士時🤬，唔好同佢嘈，如有人忍唔住同佢對罵，唔好叫佢 「冷靜」，因為佢聽到會覺得同路人指責佢，可以講：「條友真係衰(認同佢感受)，唔好理佢，想攪亂我地，唔好中計。」然後，陪佢遠離。

*撐傘落區運動* 字☂

左膠收皮

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即群擁而上集體救援！

勿比機會警犬單獨拉走同伴！

一切行動必須群體出發！

Stick Together Team! 不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！